滙豐主帥爆料 工行當年想吞併滙豐

新上任的滙豐（00005）行政總裁范寧（John Flint）接受《金融時報》訪問時「爆料」指，滙豐當年股價低殘時，工行（01398）曾有意收購，不過最終不了了之。

范寧指當時滙豐股價低沉，工行草擬一份建議書，只有一名內地的滙豐高層曾閱覽，惟該建議書從沒有呈交董事會，他續指：「現時要收購我們，就要一張（金額）非常大的支票，基本上不太可能。」

09年滙豐低見33元 全城震撼

2008年次按危機引發環球金融海嘯，全球股市崩盤，銀行股受災最重。滙豐2009年3月宣布「世紀大供股」，一周後迎來崩盤，收市競價時段被「嘜」低，以33元收市，單日大插24%，震撼全港。股評人胡孟青（青姐）當時更在鏡頭面前灑淚，相信一眾資深股民印象相當深刻。

而家拎出嚟講有咩討論價值

滙豐自身難保，係咁倒退，佢連恆生都不如。 佢攪fintech 落後人地太多，得個無盈利嘅轉帳APP payme, 但後來者越來越多，個個APP 都手機支付＋ 轉帳。

幾時再33蚊

而家咪比平保食左

工行草擬一份建議書，只有一名內地的滙豐高層曾閱覽

9up.

其實買既話都係1,000億美金到

即刻冇左1000億美元現金

現金啊大哥

保留亞太區香港業務，其他賣俾水魚

再派特別股息 fatfat

金融機構買公司正常唔會全部用現金
通常發下債，用自己公司股票交通部
利申: 上過幾堂corporate finance，唔知啱唔啱

買斷同入股唔同下話

收購到大把人即CUT戶口

又黎其實唔難系列

$3 先考慮入

可能係要cash
唔可以用股票換

跌到3蚊個陣應該係打扙定天災
到時巴打應該係要擔心自己人身安全多d

花無百日紅...香港愈來愈近2047......

過萬億點收購

如果我係美國政府就會不停推比中共買, 買完就一鳩收佢皮
到時真係一夜回到解放前